白宮罕見批評官方媒體：《美國之音》淪為中共喉舌

〔即時新聞／綜合報導〕美國白宮9日罕見批評官方媒體《美國之音》，稱《美國之音》已經淪為中共的喉舌，放大北京的宣傳強度，浪費美國納稅人每年2億美元的稅金。

白宮9日在其每日簡報（1600 Daily） 以「《美國之音》花你的錢為威權政權代言」為題，指《美國之音》是由美國納稅人資助的全球新聞網路，它每年花費約2億美元向全球人民「講述美國的故事」和「清晰有效介紹美國的政策」，但是《美國之音》經常為美國的對手說話，而不是為其公民說話。

文中指出，在武漢肺炎大流行疫情中也是如此，中國共產黨隱瞞疫情，導致這種致命的病毒在全球各地蔓延，記者應該報導事實，但《美國之音》卻放大北京的宣傳強度，它在本週稱中國武漢封城是成功的「典範」，已被世界許多地方仿效，並在推特上貼出中共慶祝封城結束的燈光秀影片。

白宮表示，更糟的是，《美國之音》甚至領先其它美國媒體，用中共政府的統計數據製作圖表，將武漢肺炎的中國與美國死亡數進行比較，但正如情報專家所說，根本無法驗證中共公布數據的準確性。除了武漢肺炎的報導之外，《美國之音》還特別報導伊朗外交部長扎里夫（Mohammad Javad Zarif）的推文，為其宣傳威脅美國內容，以及分享俄羅斯的反美影片。

對此，中國知名民運人士王丹在推特上說，「美國白宮發表正式聲明，斥責美國之音的報導有所偏頗，意指偏向中國。白宮以這樣的方式指責下屬機構，非常罕見，相當令人震撼。這裡當然有過去的糾葛，但更大的原因應當是現在中美之間圍繞疫情問題的相互指責。中美外交大戰，愈演愈烈。」

《美國之音》成立於1942年2月，是美國政府對外設立和資助的國有非軍事國際廣播宣傳機構，由美國國際媒體署管理，旗下擁有廣播電台與電視台，總部座落在首都華盛頓，設立宗旨之一是「代表美國」。

原來美國之音都淪陷埋 以為係美國官方開嘅會可靠d

偏偏係美國爆得最勁嘅時候，武漢解封

解封係事實，我地好難spin away...

好多外國friend都開始信念動搖，覺得中共強硬措施先work，美國官媒頂唔住都好正常

你信解封完大陸就唔會人傅人？

真正做得好既係台灣
點解會覺得係中國做得好

每個國家都有賣國賊
問題是多少

我早兩日都unfollow 左美國之音
講d野勁撚怪

之前蔣介石清黨（1927）個陣都係。國民革命軍北伐個陣又係支那係都滲透玩鬥地主，抄家抄都連蔣介石自己第一軍都俾人滲透得好勁。最後甚至去到要借用李宗仁第七軍（又稱鋼軍）去幫手殺支那共狗

去到內戰（1946-1949）又係，國民黨所有指揮部署都係俾共諜講哂俾支狗知。例如淮海戰役中邱清泉（一位優秀將領）就曾經評價共諜郭汝瑰定下徐蚌會戰策略係猶如項羽嘅垓下決戰（事實上郭汝瑰的確係共諜，直接幫蔣介石五個王牌軍團送頭俾支共，令蔣介石輸左場內戰。張靈甫軍團係之前孟良崮戰役滅左無關係）。之後更係係西部四川直接投降支那狗，令蔣介石同胡宗南無到以退守大西北做計畫。（題外話：呢隻畜牲都無好下場，支共都唔show佢）。

講咁多其實係想講支共不嬲玩滲透起家。呢個大魔王唔同其他大魔王。其他大魔王係用武力令你屈服，支那就好似武漢肺炎，初頭係你身上你唔會有病徵。但係當佢滲透完令你出現病徵個陣，好多時都好嚴重了。其實美國抗共真係要睇蔣介石自傳/睇佢歷史。

最好由而家開始完全唔俾係支那那怕讀過一年書嘅人/祖宗三代非支共狗員進入美國傳媒/政治/經濟企業呢堆體系到（不過一定做唔到，美國太多左膠）。台灣都係咁防共狗（台灣叫軍公教人員，全部都要查家底）。

其實都幾癲 美國政府直屬新聞機構都比人滲透埋

唔係普通媒體比人收買咁簡單

其實都係繼續各有各講

強硬措施民主國家一樣可以

而家全世界都係一樣咁樣去封

因為美國真係做得好垃圾囉
Donald trump日日9up唔駛本咁
好簡單
一國總統
cdc叫人戴罩
佢老婆都叫人戴
自己就死都唔戴

任莖揚

一早有前課, 2017年美國之音中斷郭文貴訪問直播, 已知被滲透, 而家最好因應疫情, 行使國家戰爭法, 用FBI將呢班內鬼全部抽出。

共產黨既滲透戰術真係好撚屈，連敵人官方傳媒都滲透到

who譚德塞咁都算

點解連美國政府自己體系內嘅機構都管唔到

佢地要請識中文既人 就好大機會請到共狗

連美帝咁嚴既vetting 都防唔到

出街之前總編冇睇過咩

好心美國都收買下人啦

直接炒左成個管理層得唔得？
收納稅人錢 邊個決定邊個做管理層？

RFA 同 VOA係唔係都係USA官媒？

姐係呢個？？？？呢個唔係反共架咩？？？

其實成段睇
佢叫人帶
但佢自己唔帶
因為係自由既選擇 <~美國核心 佢唔想失去

【國際戰線，靠你支持！】
頂住人民幣，對抗大外宣

為美國醫護捐贈醫療物資

美國人權基金會成立「香港專案小組」

支援台灣登報，俾世界聽到中國以外既聲音

【登記選民，請即行動！】

借位

要自由咁做乜要搞封城？

都唔明
早爆梗係早完
咁叫做得好？

以為自己睇錯標題

宜家越黎越似無限之戰劇情

自由選擇？
柒咗就柒咗啦 仲兜

哇屌 我fol左
unfol返先

解封係事實咩事實呀
解封代表咩呀？

官媒都滲透到, 依家中共係咪已經勁過舊時蘇聯

滲透咗

不如換大紀元班底做

應該要check吓機構内有冇人貪污

滲透同大外宣依兩飯不嬲中共都係前無古人無孔不入，不過你都可以話係環境促成令佢易左

對抗到只有兩種國家，一係全民都清楚佢地啲仆街野，一係就對佢反感既超強硬既鐵腕國家

how about Taiwan and Korea?

only <100 cases per day in Korea now. achieved in 3 weeks

一早都覺得有古怪
所以冇睇過

中國要錢有錢要女有女，仲送替換器官添，有咩組織打唔入

要殺嘅已經殺哂，實驗室已經完全清除哂證據，可以解封繼續人傳人，呃全世界話中國已經無事。

Push

簡單啲講Chinese is virus

同港台一樣
睇下連登仔點兜先

港府與港台

屌佢老味反共不反中緊是易中伏啦

左膠多

美國養狼狗咬自己唔係第一日
不過今次養咗隻怪物出嚟
就算收拾完都會元氣大傷

大中華魔苗一出
全人歸位

之前都有略略睇過佢啲twitter
都覺得怪怪地，仲以為係中國媒體黎
原來係美國媒體

咁又唔會

被芝麻仁滲透曬, 之前牙侵講Chinese Virus,引曬班國外反共人士鬼打鬼, 一個二個大中華上身, 就知某部分華人都是支那人嚟

疫情受控

台灣係由頭到尾都做得好, 但對歐美國家黎講, 已經有點離地, 因為歐美係防範度已經差左, 如何喺惡劣既情況下扭轉局勢, 台灣呢方面比唔到參考
如果講曾經跌過, 但而家已起返身做得好, 我會覺得係南韓

佢奶共都係佢自由

藍絲都有佢自由

林鄭媽媽做禁多野都係佢嘅自由

睇到我好感動

支那解封又代表咩
代表疫情已控制？
咪玩

防疫係台灣
控疫係南韓

早爆都可以唔早完，大陸嘅真實情況無人知。

強硬同嚴謹嘅措施喺控制疫情真係比較有效，拎台灣同香港比較就知，唔多解釋。

但唔好話中共嘅做法強硬嚴謹，佢哋只係罔顧人命

當初如果無隱瞞疫情，而家全世界都係好似台灣咁，根本唔洗搞到全球大流行。

抗疫完再追究中共研究生化武器呢一筆

你都話佢自己唔戴
但佢呼籲人戴
又有咩問題

凡係成長喺中國,受過中共教育嘅中國人,無論點去海外移民,讀書,做嘢,極大機會都係會為中共服務
呢啲實有中國移民喺入面

玩滲透，搞分化呢方面中共係大師級別

覺醒啦美國佬

以前《六點鐘新聞 》成日有一part美國之任「任莖揚」

美國之音

漢奸

美國都有熱血公民

同港台一樣下場
唔啱當權者心水，講真話就俾人批鬥，cut funding

其實共產黨好識利用左膠去統戰同宣傳。

所以左膠都有分真左膠（真膠）同假左膠（共產黨打手）

中國人：小農DNA
香港人：TVBNA

咁講嘅話
澳門咪屌打香港台灣

支那式陰道你估流咩

咁cdc係咪政府部門？
總統係咪要同政府講野一致？

共產黨就係滲透，分化當年國民政府
黨內鬥爭踢走人。日日唱衰王明。

無蘇聯咁勁
只係呢30年個世界大環境令到支那滲透各國易左

反共不反華
到來一場空

都話佢呼籲人戴
鼓勵人冇就用scarf
我睇唔出有咩問題

自由亞洲電台反而反共反得好勁

奇怪

早幾日睇VOA睇到屌曬老母

問奧巴馬中紀委國安點解可以到美國獵狐

咁佢做乜唔戴？
陳漢儀叫人戴罩
但佢自己唔戴
咁有乜好屌

美國之陰！！

我奉勸大家係連登見到d on9例如上面嗰兩條友即block唔好嘥時間，宜家入親post都一定有好幾件被block嘅踴躍發言，大家明點解啦？

Up

Donald Trump 話 Democrats 政治化疫情係一個hoax就畀人spin到去話Trump唔認真對待疫情

Donald Trump 2月1號話封中國關就畀人spin到去racism.

然而紐約州政府上一兩個月仲喺度搞 Event冇人追究。個個淨係識喺度Orange man Bad根本民主黨就想借啲意玩內鬥

最好係斷絕同中共任何聯繫, 包括海陸空交通同埋網絡通訊

熱血公民 我的香港

解封=無事？

美國版香港電台？

唔係措施軟硬既問題
係一開始隱瞞幾個月，同世衛夾埋公布假數據fake全世界，明知大獲瞞唔住先擠牙膏式公佈，期間仲要搶晒全球醫療物資
自己封武漢湖北又要叫其他國家唔好封關

好撚神奇wow
姐係港台咁收政府錢屌政府冇問題
但收政府錢但比外國支配點做
連最簡單用錢收買都做唔到

哦
咁佢係咪封完大陸關就天下太平呀
咁佢講咩Just a flu係咩黎架
三番四次拎肺炎同流感比又係點呀
佢話肺炎係hoax咁而家到底係咪hoax呀

蘇聯嗰陣仲癲
只係無同你咁貼身所以無留意

嗰時勁多美國科技真係偷走走晒
英國又有d特務真心serve蘇共
好癲

美國嘅公共廣播係 PBS

官台係美國之音

屌打香港就岩既
但係遠遠不及台灣囉

台灣其實係飛機中轉點黎
人流量絕對高澳門十倍計

而且台灣已經步入緊自給自足既供需
睇番澳門仲係被動式既供需

點解你會睇到澳門屌打台灣

喺呢一方面我覺得勁過
滲透好難防
尤其喺左膠年代
乜柒都話歧視
再加上之前咁低調
一定潛入咗好多組織
邊有人想像到中共爪牙去到咁撚遠
成個國際組織連政府權力機關都有佢啲人

不過當中国經濟開始差
就無咁多餘錢做咁多滲透

嗰陣有邊個美國佬唔覺得係第二次H1N1，又係咩人想impeach 佢吖，香港咪又係經歷過沙士先知咩事，以為自己聰明過美國？

你自己去睇返當日個transcript喇，佢冇話過肺炎係hoax，佢話民主黨政治化(politicising) 疫情先係hoax (it’s their new hoax)，同一個rally 佢下一句就係we are taking it very seriously. 你睇CNN睇上腦？

中國做得好個病就應該係武漢就完咗啦

想做5毛，有冇路數

VoA 日日FB 屌柒中共喎。。。

你話點解我block咗你啦

你信唔信唔係重點。 中國包裝到自己咁好 西方國家唔多唔少都會信佢嗰套

on9 睇總人口感染比例
睇總感染個案架嘛
台灣382÷23,000,000=0.0000166086
大陸83323÷1,400,050,000=0.0000595143
咁講嘅話你可唔可以話比例上大陸係同台灣2.5倍左右，咁姐係大陸都冇咩事?
連登仔正係識盲目吹奏台灣打飛機
帶腦上連登打屌你老母

有睇呢本書就知
跪低左好耐，訪問郭文貴出盡奶力阻止個記者
事後炒埋

香港同澳門又點同台灣
地少人多，水都要向大陸買，比大陸lin住條頸
台灣面積大過香港，天然資源都多過香港，加上計返人均密度都細過香港同澳門好多

唔夠人講就亂咁屈毛
唔通你係台灣打手咩
又係你要用黎引證嘅
雙重標準on99
返你嘅台灣啦

其實係中共最最早實現免疫療法， 要死既死晒， 而家個堆已經同病毒共生

大陸自己可以放人出去， 人地來就食晒D毒再拎番自己國家

小學雞思維

你幾好笑喎
即係佢同D廢老一樣咁既思維,你都要吹奏呀?
我唔駛理其他美國佬點諗吖,我只係屌一個總統咁諗即嘛

自己睇下佢咁耐鳩UP幾多野啦

係邊個攞數字打飛機先?

就算戴唔戴係自由，佢都應該係鼓勵人戴而唔係話戴唔戴係自由啦。咁人地唔想social distance都係自由啦，最緊要係作為總統唔鼓勵，自己又唔戴，係一個好差既。疫情處理佢真係一般，一開始繼續握手，又downplay成件事，最可取係封關，封中國同歐洲都好堅決。

好難太多美國企業唔聽話。不過至少要確保政治/軍事/傳媒絕對唔可以俾支那滲透蔣介石亡國就係最好例子。

有啲嘢錯就錯，你連佢成句嘢講乜都唔知喺度串柒柒。我冇講過話佢句句嘢都講啱

送埋畀你，美國媒體戇鳩鳩都唔係第一日，BBC呢啲叫佢cover好英國啲事算喇

民主黨又會屌白宮針對言論自由

冇錯，咁你快啲移居深圳

武漢肺炎完左之後
外國寧願搬返嘅醫療物資生產線返自己國，減少對中國嘅依賴，同時 中國嘅就業機都會隨之減少，仲有人力成本仲高過其他東南亞國家
點勢不可擋?

岩
有啲野錯就錯
咁佢拎黎同流感比岩定錯即

有話過佢啱？

你真係好好笑
話有邊個美國佬唔覺得係H1N1,咩人想IMPEACH佢
咁究竟你想表達啲乜即,下?

蠢得滯唔識睇？

共產黨玩滲透玩得勁高超
分分鐘超過八成移民係地下黨
班美國歐洲佬仲傻下傻下

好簡單即,
而家美國爆成咁,佢有冇責任呀?
到底係咪同流感一樣即?
咁佢係咪廢老亂UP即?
你係咁啄住到底係咪HOAX,係囉民主黨仆街啦,咁TRUMP有冇責任即?下?
佢自己都講明自己DOWNPLAY肺炎,咁究竟係咪佢既問題呀?

Show blocked user
5毛唔洗理

冇人話過佢冇責任

咁咪得囉
我理得民主黨做咩即?
你又提民主黨做咩?
民主黨仆街所以佢就做得好呀?
咁你究竟想表達乜即?

咁你提hoax單嘢做乜仲要 fact check 都唔 fact check吓

收工喇，你攰喇

真喎 真係勁似

解封就等於冇事
五毛啲邏輯真係

你自己睇下邊個提hoax先啦
睇完好收皮啦
要唔要驗埋眼呀

啱呀，fact check yourself.

咁即係呢度邊個提hoax先呢

Ching 一起玩民國無雙啦！

究竟係佢日日鳩噏定 media日日鳩Spin睇你個柒頭就知

我唔駛回答你邊個
呢度邊個提HOAX先即
好簡單咋,邊個即?

邊個話佢日日鳩噏

做咩話唔駛答？好失禮咩

支共一直玩滲透都利害，睇下班港共就知

Sad but true

破唔到，希望物競天擇咗佢地好追

大把外國人去中國做kol幫中國奶閪，武肺加油呀呢d先係target

即係鳩噏原來解hoax呀?
你查邊本字典呀

可以睇埋蘇俄在中國

Thx for sharing

我成日以為美國之音係大紀元d子公司